防水手機不宜於泳池同海灘用

好多phone manufacturer唔保手機入水,即使係有IP rating 嘅iPhone x 入左水都唔保

pish

防入水都未必防濺水
e.g. Sony xz2 有齊IP 65 and IP 68 rating
rating is not accumulative

根本冇人話佢係防水
係Water resistant抗水

喺中文根本冇呢個分別，防唔一定100%

係「防濺水」，如果要真正防水，就要用「三防」特製智能手提電話

咁潛水裝備係咪用IP rating?

好似係用ATM

避彈衣都無自動避彈功能

我仲以為得手錶用atm / bar
第日有手機支援10bar 已經夠去泳池海灘用

你知唔知咩叫water proof?

防都防淡水，唔係海水或溫泉水

鹹水點防阿

有IP rating =/= water proof

我帶部z5 xz1去旅行潛水好多次都無事

iPhone X 係 IP67 即係掉入1米水深30mins 理論上嚟講應該無問題。

問題係你拎部手機去話入咗水，如果要保埋入水真係口同鼻呦。你點証明你部機跌落幾多米深嘅水？跌咗落水幾耐？

如果証明唔到都要保埋，咁好多人會博大霧，話我部機只係濕一濕水就壞咗。

到時Apple維修到手軟都似。

某啲機claim 自己 IP68 都唔敢保入水。

唔係掉入1米水深嘅水
係浸1米水深嘅水
跌落去個下嘅衝擊都可以入水 視乎點跌法
浸就只係單純承受水壓

我重點係講比樓主聽點解手機入水係唔保，唔係講物理。

同埋sony咸豐年前就已經有條款寫明咩情況下會唔保

一個半個唔會出事係因為佢真係IP67/68認證，但唔代表係能夠100%，明唔明個邏輯？

舉例好似iPhone6s咁佢有做防水降低維修成本，但都冇寫明係IP67，而事實係佢真係難入水咗，咁唔通個個都要帶部6s游水？廠商只能夠做得好過IP67少少先可以賣街，喺咁複雜嘅個頭使用情況、環境差異根本冇絕對，做到啱啱好只會係廠商自己食自己嘅屎